3萬 budget想求list砌機

1 x Intel® Core™ i9-10900K
價錢：$？？？？

1 x ASUS ROG MAXIMUS XII HERO (WI-FI) Z490 ATX
價錢：$3,649

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 CMK32GX4M2D3600C18
價錢：$2,440

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,170

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$8,299

1 x ASUS ROG Strix 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,580

1 x Be Quiet! Silent Base 801 Window — Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

三萬，上埋3090 都夠

咩用途

why intel

2千1買970 pro ？ 980 pro呢

有咩特別原因用 Intel ？